%%%
%%% VERZIJE IN NAČINI
%%%
% možne mode opcije za verzije so: „dispozicija“, „osnutek“ in „delovna“ (ali prazno)
% možne mode opcije za obliko so: „zaslon“ (ali prazno)
% brez navedbe opcije, se bo zgenerirala končna oblika za tisk
\enablemode[zaslon]

%%%
%%% SPLOŠNE DEFINICIJE
%%%

% uvozi pravila PF UL
\input pful.tex

% lokalna bibliografija samo za ta dokument
\input demo_bibliografija.tex

\def\avtor{Matija Šuklje}
\def\mentor{prof. dr. Nemo}
\def\tip{navodila za uporabo} % lahko spremeniš v karkoli, uporabno je npr. za „dispozicija diplomske naloge”, „diplomska naloga”
\def\naslov{Moja fejst diplomska – slog in citiranje v \ConTeXt}
\def\kljucnebesede{ConTeXt, tipografija, TeX, grozno pomembna ključna beseda}

% vklopi linke ter pobere iz glavnega dokumenta definicije in jih zapiše v informacije v PDF
\setupinteraction
	[
	state=start,
	click=yes,
	color=,
	contrastcolor=,
	title={\naslov},
	subtitle={\tip},
	author={\avtor},
	keyword={\tip, \kljucnebesede},
	]

% vklopi PDF kazalo
\placebookmarks[chapter,section,subsection][chapter]
	
%%%
%%% ZAČETEK TEKSTA
%%%

\starttext

% zgenerira okoli naslova prvo stran na podlagi definicij iz glavnega dokumenta in datuma ob generiranju
\startstandardmakeup
\startalignment[middle]
	Univerza v Ljubljani \crlf Pravna fakulteta
	\vfill
	\title{\naslov}
	\blank[line]
	(\tip)	% definiraj v dokumentu — npr. \def\tip{diplomska naloga}
	\vfill
	Avtor: \avtor	% definiraj v dokumentu — npr. \def\autor{Matija Šuklje}
	\crlf
	Mentor: \mentor	% definiraj v dokumentu — npr. \def\mentor{preljubi profesor}
	\vfill
	Ljubljana, \currentdate[month,year] \stopalignment \page
\stopstandardmakeup

%%%
%%% KAZALO IN UVOD S POVZETKI
%%%

\startfrontmatter
\placecontent
\page

\chapter[uvod]{Uvod}

Namesto uvoda bom samo omenil, da čeprav je bil ta modul veliko dela, se mi je vseeno vredno tako z vidika kvalitete kot časa, se diplomske naloge lotiti tako, namesto, da se mučim s pisarniškim paketom.

Razlog, da sem šel v to smer je predvsem, ker nisem hotel izbubljati živcev z izgubo podatkov pri sesuvanju pisarniškega paketa ter mučenjem s citiranjem in bibliografijo. Tako sem se odločil pisati tekst v t.i. plaintext obliki in pustil \TeX\ (oz. \ConTeXt), da generira PDF. Dodelana tipografija je bila tu zgolj postranski, vendar zelo dobrodošel bonbonček.

\startnotmode[dispozicija,osnutek]

\section[povzetek]{Povzetek}


Ta paket je modul, namenjen pisanju diplomske naloge v \ConTeXt\ tipografskem makrojeziku, ki je skladna pravili Pravne fakultete Univerze v Ljubljani, ki določajo pravilno obliko citiranja ter slog. Pri tem {\em ne} gre za uraden paket fakultete (pravzaprav, večina na njej verjetno sploh še ni slišala za \TeX)

Dokument, ki ga imate ravno pred seboj je namenjen tako demonstraciji kot referenca tistemu, ki bi rad uporabljal ta paket.

{\en
\section[summary]{Summary}

This package is a style and citation module for writting a diploma thesis in the \ConTeXt\ typography macrolanguage compatible with the citing and styling rules of the Law Faculty of the University of Ljubljana (Pravna fakulteta Univerze v Ljubljani). It is {\em not} an official package of the faculty though (not that most on it ever heard of \TeX).

The document you are currently reading is intended both as an example and a reference guide to anyone who would want to use this package.

}

\stopnotmode


\stopfrontmatter

%%%
%%% VSEBINA NALOGE
%%%

\startbodymatter
% oštevilči vrstice, če gre za osnutek
\startmode[osnutek]
\startlinenumbering[]
\stopmode


\chapter[markup]{Markup reference}

V tem poglavju si lahko ogledaš par zmožnosti, ki jih nudi ta \quote{PFUL} paket skupaj z \ConTeXt -om. Za referenco kako se konkretne stvari naredi, si oglej {\tt readme.tex} datoteko, ki bi morala biti v istem paketu s tem 

Tole sta opombi

z referenco \footnote[pful]{Pravna Fakulteta Univerze v Ljubljani}, ki se jo ustvari z:

\type{\footnote[pful]{Pravna Fakulteta Univerze v Ljubljani}}

in pa brez\footnote{Kr neki tole} nje, ki jo ustvariš z:

\type{footnote{Kr neki tole}}.

% TODO: popravi link + citiraj še kaj resnejšega
Tudi URL lahko citiraš (glej zgoraj):
\url[moj_page]

Tole bo citat \quotation{nečesa pomembnega} – a ni bilo fino?

% TODO: avtomatic nesting quotes: http://wiki.contextgarden.net/Quotes
\quotation{Tudi pomembni ljudje so \quote{citirali} kdaj koga drugega}, pravi Cicero.

Tekst lahko {\em poudariš}, ali pa pokažeš, da je {\tt računalniški izpis} ali pa {\ss izklopiš serif}.

Seveda lahko citiraš celotne pasaže:

\startquotation
\input lorem
\stopquotation

\chapter[mode]{Načini prikaza}

\section[medij]{Medij oz. dimenzije dokumenta}

\subsection[medij:papir]{Papir (oz. privzeto)}

\subsection[medij:zaslon]{Zaslon}

\section[verzije]{Stopnje dokončanosti}

\subsection[verzije:dispozicija]{Dispozicija}

\subsection[verzije:osnutek]{Osnutek}

\subsection[verzije:končna]{Končna (oz. privzeto)}

\chapter[kudos]{}

\page

\completepublications

\startmode[osnutek]
\stoplinenumbering
\stopmode
\stopbodymatter

%%%
%%% APPENDIX
%%%

\startnotmode[dispozicija]
\page
\startappendices

\chapter[appendix1]{Appenix: Tufte}

Appendix je označen drugače v kazalu in tudi v praksi se šteje kot priloga, ne kot glavni dokument. Tu sta dodana dva za lep prikaz. V končni verziji dokumenta pa se sami od sebe zgenerira še bibliografija kot zadnji appendix.

\input tufte

\chapter[appendix2]{Appendix: Lorem Ipsum}

\input lorem

\chapter[gpl]{GPL}

% dodaj licenco kr kot importan PDF haha

\page

\completepublications


\stopnotmode
\stoptext
